英國中央刑事法院法官巴拉特駁回了美國政府有關將「維基解密」創始人阿桑奇引渡至美國的請求

2010年阿桑奇在瑞典被控涉嫌性騷擾和強姦。自2012年6月起他因擔心被引渡躲在厄瓜多爾駐倫敦大使館。2019年4月11日早上，應美國要求，將其逮捕。

阿桑奇的引渡聽證會於2019年5月2日開始。隨後美國很快宣佈，向阿桑奇提出17項觸犯反間諜活動和洩露秘密信息相關法律的指控，加上此前共謀從事電腦黑客活動的指控，阿桑奇面臨最高175年的監禁。

巴萊塞在宣佈判決時指出，實際上，阿桑奇的健康狀況是拒絕引渡「維基解密」創始人請求的唯一原因。

她表示：「最後一個實質性辯護理由與阿桑奇的健康有關，我通過一段時間研究了健康狀況和精神病醫生的報告。我認為，美國可能對他採取特殊行政措施，可能是嚴格隔離。這可能對阿桑奇的心理健康產生負面影響。」

據她表示，阿桑奇患有抑鬱症、孤獨症譜系障礙和阿斯伯格綜合症，他可能會重新出現自殺的念頭，如果他將決定自殺，他可以繞過防止自殺的措施並結束生命。

美方律師此前曾明確表示，如果法官將拒絕美國政府的請求，他們將對該決定提出上訴。據阿桑奇的律師稱，「維基解密」創始人案的審議將持續多年，並可能逐步走到英國最高法院或歐洲人權法院，因此，目前的判決實際上僅完成了這一進程的初步階段。

點解侵侵唔特赦阿桑奇